作為一個成功嘅男人係要不停進步

有感而發
作為一個成功嘅男人係要不停進步 相信呢一句說話各位巴打絲打都聽過無數次 但係真正做到嘅又有幾多人？

依個世界上有好多野等住我地去學 然而唔係樣樣嘢學黎都有用 即使係有用嘅嘢 學到又有幾多機會可以表露到出嚟？如果表露唔到 學黎又有咩用？好似好多人鍾意講嘅：唔通我去買個橙又要計圓周率咩？ 打個實際啲嘅比喻 畫畫 又有幾多人出街嗰時真係會揸住支畫筆？識新朋友嗰時 有幾可可以表現到自己識呢個技能？學黎真係有用？ 再打個比喻 結他 有幾多人真係可以好有自信咁樣起人群面前表演？即使只係自己嘅朋友都會因為驚自己彈得唔好而放棄表現機會 甚至去隱瞞自己有呢方面才能 打工仔都識襯老闆睇唔到嘅時候偷懶啦 做啲人哋睇唔到嘅嘢 講真 有意義咩？
好多人識人嘅第一印象就不外乎外表 其次就係談吐 幽默感 深入嘅想法 種種嘅因素取決於他人會唔會覺得你值得深交 好似溝女咁 唔通有女仔鍾意同一個望住佢就好似欣賞緊一幅畢加索嘅名畫咁嘅人一齊咩 大佬唔係條條女都係藝術家黎架 然而以上嘅因素好多都係天生整定嘅 英俊嘅外表 風趣嘅談吐 LBJ嘅身高 呢啲野你有得改咩 外表身高唔再講幽默呢加野....江山易改本性難移真係咁易學咩？好多野由你一生出來嗰刻開始 就已經注定你係成功抑或失敗

睇到呢一度如果各位都仲係同意嘅話 咁我相信大家已經停止左進步 如果覺得有唔妥嘅巴絲打 恭喜你 你已經或者將會成為成功嘅人 人類之所以失敗就係因為有一種自大嘅諗法「將錯誤歸咎於外在因素 已將成功歸咎於自己」 所謂驕兵必敗 當人類有咁嘅諗法就已經注定左會失敗。
所謂學無止境 呢個世界嘅嘢你學極都學唔晒 然而學識一啲他人睇唔到嘅技能就等於冇進步？我想反問一個問題 進步 係為咗自己而進步 定係為咗人哋而進步？你為咗自己而活 淨係為咗他人而活 呢樣野你自己揀
無錯 江山易改本性難移 要改一樣細細個開始習慣嘅嘢真係好難 雖然係好難 但係唔代表冇機會 依個世界上嘅top1%人類成功嘅要訣 就係踏出第一步 你唔去試一樣野永遠都唔知會成功定失敗 一啲改唔到嘅外在因素 外表身高 通通都唔使理會 相反幽默感 談吐 禮儀等內在因素均可以進步 有好多人話幽默感係天生嘅 想改都改唔黎 你估個個一生出來就係黃子華咩 你估人哋冇努力過？有冇諗過人哋準備一個show花咗幾多時間 幾多心機喺裏面？好似溝女咁 唔通矮毒肥真係成世都冇女？當然唔會 好似曾志偉咁你夠膽話佢靚仔 夠膽話佢高咩 但人哋有一大班女圍住佢bo 咪因為人地夠成功 夠幽默囉

依個post純粹有感而發 身邊太多朋友成日怨依樣怨果樣 溝唔到女又話人眼角高 然後又話自己生得樣衰生得矮
同埋小弟都想同各位成功或者進步緊嘅巴打絲打齊齊討論下有關成功同進步嘅問題 經驗等 而想成功嘅巴絲打亦都可以留言問問題 我地有其他熱心嘅巴打解答你

以下有幾條問題：
1、到底咩叫進步 學d他人見唔到嘅嘢真係冇用？
2、乘上題 學d人地見唔到嘅嘢係咪唔實在？
3、學咩可以起他人面前show出黎而人地覺得你係有進步嘅？
4、有咩能力係成功男人必備嘅？
5、作為一個成熟嘅人思考模式係點？

問住咁多先 反應熱烈嘅話再問多d

e篇嘢真係好長 我亦都思考左好耐 有d得到到答案 有d仲未搵到 希望各位睇完可以解答下小弟d問題

希望各位熱心嘅巴絲幫推一下

一環扣一環，學識畫畫就識睇畫，知道點欣賞，背後意義，再推就史等等。
每樣野都有好多嘅延伸。

知道得越多，識得多野人都有自信，亦有層底氣出黎。

同人溝通上都多野講。

推

如果學習係為咗show俾人睇，都唔方高層次得去邊

樓豬詹粉？

都啱 咁樣樣都識d好吖 定係專精一份好d？

邊個黎

你份人有料 唔洗全世界都知既

男人唔出聲 唔認叻 係入面滲出黎 更加型

學左既野 未必人人都睇到 岩

腦細同事什至某d朋友 唔知你咩料係正常

但係同你接觸得多 自然會知

假設你第時有個仔 佢大個自然會知自己老豆係一個咩人

樣樣都識好啲，不過以成功嘅男人做標準就唔應該樣樣得半筒水，唔勁都要有返咁上下認識。

專精一份太危險，除非係精到有多人係真心認同自己，如果唔係往往其實以為自己好勁嘅一樣野，做出黎其實都只係柒。

睇完你咁講 我開始無咁嬲 因為岩岩有個毒撚係我面前炫耀佢有閪屌 我唔係毒撚但無閪屌

而家呢個世代，梗係做通才好啦
呢個世界最有創造力嘅人就係咩都識，睇下達文西，上知天文，下知地理唔好講咁遠，講你老細，孤身寡佬創業，唔係周身刀點做得起
專才只係工業革命嘅衍生品，做好分工就夠

人生在世 有咁多好玩嘅事 咁多宏大嘅目標 而個毒撚嘅人生目標淨係為左屌閪 從佢同你曬命依件事睇得出佢唔係一個成熟嘅人 所以你又何必同佢一般見識呢

因為我都想屌閪 但其實有個post講類似既野其實男人唔應該只注專係女同屌閪呢方面 當然我都有我夢想去實行

進步係一個過程 由0%開始 但係學巴打話齋 自大永永遠遠都會係人性嘅弱點 如果你覺得你自己已經到咗100% sorry咁你已經俾人影響到變咗一隻井底之蛙
係呢個過程裏面 例如你去學琴棋書畫 可能你會比其他人更耐性 用詞比較優雅 思想都唔會係同班日日埋首online game或者終日流連mk大同小異 男既思想成熟 女既舉止嫻雅
而且人地first impression可能只係見到你嘅言行舉止 但真正同你有內涵嘅人就唔係睇first impression目光咁短視
人可以學嘅嘢何其多 想做就做 何必因為別人嘅眼光又或者show唔到比人睇而卻步呢？
活喺別人嘅影子下 你永遠都唔係成功嘅人

我覺得男人冇上進心 喺冇人睇得起

呢個世界冇野學左冇意義 全部都關連

講個例子
想學好打波 開頭接觸 會落街場打 同多左人傾計
之後想打好D 會去操體能 做GYM
會上YOUTUBE睇人教學 每次幾SET幾REP
又會 注意多左食既營養 每日幾多PROTEIN CARBO
然後又會睇多左NBA 學人走位 戰術 如果有FD睇開 又可以多樣野傾
咁要睇波就要聽人講英文 又學多左

好啦 過左幾年 你同返D中學同學打波 個人勁左 又有自信
大隻左 出街又有女望
唔洗做教練 營養師 同你傾計 有咩都搭到咀 識少少
係人地眼中 係呢幾年入面有轉變 咪叫進步

其實成功人士睇咁大篇文章都唔洗晒好多時間

長其實唔係問題
不過如果你排版排得好d會係一大進步

同感 從前嘅我只會跟隨人地嘅步伐去行 望住周邊d人咁成功 我就一直模仿 後來先發覺 人人都有自己嘅興趣 愛好 冇可能個個都一樣 所以 我先努力咁做自己 如果唔係我都打唔到篇嘢出黎

我咁講啦 進步係重要
但首先你要有一個目標, 你為左完成一個目標就會學一d野做一d改變

呢個過程就令你有進步

完成一個目標再進一步搵下一個, 再開新既野
咁你就唔會停

問題係有d人, 根本冇目標, 或者好易滿足
咁呢個每個人追求既野唔同

唔係話好似你咁講周圍乜鳩都學, 你學完用得番發揮到先叫用左出黎, 真正學識

我覺得有時候學咗嘅嘢唔一定要俾人睇到，反而係你一步一步學翻嚟嘅成功感先係最重要

個人覺得當一個男人係向住自己個目標不停努力 不斷進步 所發出黎嘅氣色係完全會吸引都所有人 無論男好女好 啊婆啊嬸都會因你嘅氣勢而對你張開雙腿 所以我地應該要將目光放遠d 為將來能夠將所有異性屈服起自己嘅牛仔褲之下嘅自己進步！到時唔係你想屌閪 而係你唔想屌都有得屌

同埋你成功既定義唔一定係同人地一樣

有d人覺得安居樂業已經係成功, 有d人覺得李嘉誠先叫成功

當你覺得成功既男人要不停進步既時候, 可能你已經俾你樣主觀既野綁死左你

有時會諗 啲人學呢樣學果樣
興趣係咪佢地最大既推動力
睇返自己 好似冇乜動力去學新野咁

其實做人係唔應該為別人目光而活,特別係男人
總有d時候你認為''無用''嘅野,係某個埸合係大派用埸
老套講句,做好自己,總有人為你而停步

可能我缺乏安全感啦...我成日覺得我嘅存在就係為左得到別人嘅認同 咁我反而更有成功感 我咁諗係咪好有問題

我覺得你講呢堆野開呢個post某程度上只係滿足緊自己中二病既心態

同埋好似成個follower咁 我唔制啊 我要做leader啊😣扮細個勿插

唔會呀，你應該當「為咗得到別人嘅認同」係一種動力，咁樣應該會好啲

睇死人

我覺得你講e堆嘢某程度上只係顯示緊你嘅目光同成功嘅機率

sorry啊 我已經盡量減少架啦 但都仲有咁多

邊個人一開始學嘢唔係follower㗎，做得好做得叻自然會做leader

留名學野

多謝你啊巴打 你又教識我從另一個角度去睇事情 嗯嗯 我應該要睇野睇得更加正面

講得幾好

哦 咁你睇左幾多

係 下次會試下架啦

加油呀巴打

其實一直做令自己充實嘅野係好撚爽

例如學一樣野,最緊要一步步做落去,慢慢理解同學習到果樣技術/技巧
咁樣有嘅成功感係勁爽

樓主一定係打完丁入左態

又可以咁睇,世界上有咁多唔同嘅人,假設你又學晒咁多樣嘢,
啫係代表住你可以同任何人交流,更甚可以交心,所以就算樣
野係有人唔識,但亦唔代表其他人都唔識,啫係你已經進步到
同任何人都可以結交
我唔知咁諗啱唔啱,純理性討論

我都覺 就好似我學結他咁 一開始由乜都唔識 忍住痛咁亂彈 去到依家輕鬆咁彈到幾首fingerstyle嘅歌 一路彈一路唱 個感覺起初學果時時係真係估唔到

不過當一樣嘢學左一段時間果陣 就會覺得自己咩都識曬 然後練習就會鬆懈 冇左當時過股passion

互勉啦！精神

多謝樓主

嗯嗯 冇嘢係一步登天嘅 做好自己本份自然有人欣賞 亦自然有人願意跟隨！

如果想報答我 叫多d人黎睇同埋留多d正評啦

完全唔需要理其他人諗乜
我嘅興趣同學習係為咗自己開心
越唔現實嘅嘢，越唔會受限制，你嘅思維將可以去得更遠

利申：大學讀純數，無後悔

物以類聚人以群分
我覺得有類似氣質同程度既人係會互相吸引。
mk仔夾mk妹，無腦港女配垃圾港男。
某程度上想搵到一啲思想上高質些少（至少唔係成日都淨係飲飲食食）既朋友，甚至另一半，首先要改進下自己

我本身好中意睇書哲學詩集小說乜都睇，又中意讀歷史乜乜乜。有次我同男朋友經過書局，佢竟然同我一齊睇尼采睇泰戈爾，原來佢本身識唔少社會學哲學既野而我之前完全唔知。

之後我就深深咁覺得識啲咩人有咩圈子同自己個人好有關係。

加油 夢想漆黑裡仍然鏗鏘！

睇完各位嘅留言 我更加深深地感覺到人以群分依個道理 入得黎睇依篇嘢同留底自己有意義意見嘅各位巴絲打 一定都有思考過類似嘅問題 而思考過嘅人 多數都係對生活好有熱誠嘅一班人 各位巴絲打 就等我地每日不停努力 進步 成為e依嘅世界嘅top1%啦

唔一定係廣度既
都可以係深度
不過打工仔邊有咁多時間剩吖

樓主第一樣野要學係標點同分段

但strong post

上面d嘢困擾左我好耐架啦 呼 依家打曬出黎 舒服曬

其實都唔好咁快講到要進步 首先你係要起你做緊既野身上 獲得到好多滿足感
沉迷呢種滿足感 先令到你中意做個件事。做得愈多會令到你對個樣野既了解更深入 而又帶到俾你對追求一樣野 可能係知識 或者係其他野。過程上你係開心既，你唔介意去再深入d
不知不覺間 你已經改變左好多 由別人眼中既你先定義到呢點叫進步。而你自己或者係我 會當係一知個改變

Lm 聽日睇 好眼訓

1、到底咩叫進步 學d他人見唔到嘅嘢真係冇用？
當你追求進步，你所做嘅所有都會令你進步

2、乘上題 學d人地見唔到嘅嘢係咪唔實在？
你永遠唔知你嘅知識幾時會發揮作用

3、學咩可以起他人面前show出黎而人地覺得你係有進步嘅？
相由心生，唔好為show而學

4、有咩能力係成功男人必備嘅？
對知識嘅渴求
大慨，自己都唔係成功嘅人

5、作為一個成熟嘅人思考模式係點？
成熟係人長大見識到名為社會嘅巨牆之後決定屈服，將自己嘅失敗正當化嘅形容詞，只要咩都話無可能就已經十分接近廣義上嘅成熟
大慨，自己都唔係成熟嘅人

以上只係自己意見

睇黎我嘅水平仲起正常人類之下.....我仲未穩到滿足感

其實我只係照直講
就咁睇你呢篇排版既同你既用詞. 俾盡你都係中學/大學雞

與其話你好熱血, 不如話你呢堆野只係一時心血來潮覺得自己咁樣好積極好有上進心打出黎

你講我既目光同成功機率?
當你真係好想達到一樣野, 就算成功機率得1%你都會想盡辦法將佢變成100%
你仲計緊自己有幾多機會成功, 一早輸人九條街

你講得咁撚輕鬆
我真係好想知你經歷過幾多錯折
人冇可能乜野都精, top果1%果班人, 每一個都係係自己範疇入面鑽研到最頂尖

你又講學呢樣學果樣, 你有冇聽過一萬小時定律
你知唔知人想學一樣野學到變專業, 最少需要經過一萬個鐘既訓練
如果你眼中既進步係學呢學路,
sorry, 你永遠都冇可能做到top果1%,
你只會所有野半桶水

再加上如果你只係為左唔想做follower, 要做咩leader, 咩唔想俾人睇死
其實講到尾你咪想威想型,
我好質疑你到底搵到自己真正想做乜野未. 或者係咪真心鐘意自己做緊既野
盲目追求進步係冇用

唔好俾我睇死你, 頂盡一個月你就會自我收皮
不過放心, 呢個都係進步必經階段

淨係睇你果5條問題我已經好懷疑
你究竟想人地覺得你進步, 定你真心想進步
你似想威想型多d sorry

差d too long didn't read
留名學野

先撩者賤，打死無怨！
係中學雞大學雞又點 年齡絕對唔會侷限視野 同人生歷練你咁都講得出 只係證明你係一隻坐左起個井裡面望住個天100年然後日日都以為自己好醒嘅老青蛙

而你話我所謂嘅「心血來潮」我可以答你 絕對唔係 你跟本唔知我思考左以上嘅問題幾耐 我諗左足足3個月 而且起思考中途我不斷起網上穩相關資料 去書店買書 睇書 依d動作起依3個月黎冇停過 其次 唔係人人都好似你咁 一「心血來潮」就講出黎 事後又冇左件事 請你唔好將自身經驗套用起他人身上

我從來冇計過自己做事嘅成功率會有幾多 我一直都知道機會係自己爭取 下下計住成功率只會令你錯失機會 當年袁紹就係因為唔打冇把握嘅仗 最後引致官渡大敗 依d歷史嘅教訓我一直銘記於心 我以上所講嘅嘢只係諷刺閣下目光短淺 將來難成大器 而你連我想表達d咩都未搞清楚就走出黎認叻 可見閣下絕對係武斷之人！

我就唔知我邊到有講得輕鬆啦 我連方法都冇講你就咁認為啦？你真係咁想知我經歷過幾多挫折？我同你講一晚都未講完 唔同你覺得一個日日坐起屋企 乖乖地聽老師父母話嘅平凡「好學生」可以有上述嘅覺悟？

冇錯 人冇可能乜都精 每個人都有自己嘅專長同愛好 然而 我記得我有講過我要精通所有野 你所講嘅一萬小時定律我早就聽過 而且仲實踐緊 我有我夢想去追尋 我想要去成為我夢想嘅top1 no percent 然而 有夢想代表要放棄一切？放棄其他業餘愛好？
就算你幾中意一首歌 你幾想完完全全咁拆解首歌 佢嘅歌詞意思 歌手起每一句歌詞入面所帶出嘅感情 樂器嘅配搭 每一點一滴嘅呼吸聲 當中有咩缺陷等等 我相信冇人可以連續用一萬小時黎聽掛 唔好講話一萬小時 聽到你完全拆解曬好味 你夠膽講做得到？
而且依個世界有其他咁好嘅歌 點解一定要執着於一首歌 點解唔試下享受其他嘅音樂 去放鬆
麻木咁去追求 最尾之後加快你失去對該專業嘅熱誠 反之分散精神去學其他技能 反而可以保持對其嘅熱誠 連咁簡單嘅道理都唔明 可見你根本冇做過相應嘅嘢！

依個批評仲可笑 邊有人唔想做leader 打工仔都想做老闆啦 唔通你想成世比人指住個額頭話你白痴然後一句聲都無得出 唔通你想見到你家人 朋友比人蛤到上心口但係聲都唔敢出？sorry 我冇你咁好「eq」我冇能力睇住身邊嘅人受苦而無能為力 更加冇辦法向住霸權低頭 我想成為leader嘅動機係為左保護身邊我珍惜嘅人 而唔係好似你所講嘅認屎認屁

最後！你清楚我為人 處事態度？唔清楚嘅話唔該同我收聲 我可以向你保證 唔好話一個月 依一世我都唔會收皮 我清楚自己要咩 我亦清楚我自己想點 你所講嘅嘢唔會令我對自己有一絲動搖 多謝關心！

你要批評我我冇意見 但唔該你先用下你冇果樣嘢諗下先 理解清楚人地想表達d咩先再駁嘴 唔好起到誤導其他想真正進步嘅人！

如果睇到依到你都仲覺得自己啱嘅話 我只可以講 道不同不相為謀 既然價值觀唔同嘈落去都冇意思 你可以繼續堅持己見 亦可以認同我講法然後開開心心咁討論落去 假如你仲要嘈落去 好對唔住 我唔會再給予任何回應

最最最最後 我開依個post除左抒發感情之外 同樣係為左一眾想進步嘅巴絲打而開 大家可以開心愉快咁討論 但我絕不希望起到會引起罵戰 更唔希望有人起到搞事
sorry for越打越激
sorry for字數太多
sorry for冇隔行
sorry for睇到眼殘
等等等
完！

我用左成半粒鐘時間打片嘢 我真心希望你可以從我字裡行間理解我想表達出黎嘅嘢 而唔係隨便睇兩眼就發表一d批評嘅意見

批評我係絕對接受 依樣亦係我進步嘅動力同靈感！

1a、到底咩叫進步
描繪一個理想嘅自已 去接近嗰個自已
1b、學d他人見唔到嘅嘢真係冇用？
唔係 活係自已眼中 唔好活係其他人眼中
2、乘上題 學d人地見唔到嘅嘢係咪唔實在？
只有人哋見到嘅先最唔實在 我哋叫嗰啲做虛榮
3、學咩可以起他人面前show出黎而人地覺得你係有進步嘅？
哩個係結果/成果論嘅社會
4、有咩能力係成功男人必備嘅？
獨立性 行動力 自我
5、作為一個成熟嘅人思考模式係點？
有十個成熟嘅人就有十種思考模式
唯一可以肯定嘅係 成熟嘅人有思考模式 亦唔怕思考

承你貴言

做個成功既男人第一件事係學識分段

1、到底咩叫進步 學d他人見唔到嘅嘢真係冇用？
我覺得進步係當我一個月/一年回望過去我覺得自己嘅思維模式又有唔同；我嘅學識又好似多左d嘢。
天生我材必有用。
2、乘（承）上題 學d人地見唔到嘅嘢係咪唔實在？
唔係，正如人地嘅生活只係買菜煮飯，學習嘅目的就係等自己脫離買菜煮飯嘅生活。
3、學咩可以起他人面前show出黎而人地覺得你係有進步嘅？
洗乜show，學識是氣質的建構。如果要show的話—外語或與日常生活有關嘅。
4、有咩能力係成功男人必備嘅？
思維同道德
5、作為一個成熟嘅人思考模式係點？
置地而處，亦不失己見。

利申：廢青

十分同意，多謝樓主

我而加就去為我夢想而努力 多謝樓主

成功男人背後一定有故事 呢d故事係進步催化劑
無唔係唔得 只係無咁醒

上面條友講野其實無乜錯，睇你個死人樣就知你仲好後生。我唔知你咩成長經歷，不過望落去俾人一種好green，無乜受過挫折既感覺。衰的講你做人講野可能唔係好經大腦。

我隨便碌過晒一下comment，唔知上面講有閪屌果的係咪你講既。我只想話，男人既價值唔會係用屌過幾多閪黎衡量。咁價值係邊度黎？你覺得乜野先係價值？

你所講自己既覺悟簡直柒到似關家姐上錯台一樣，諗左三個月？三個月夠你諗明乜野？做一件事要成功付出既努力最少都講緊5年，10年。3個月？你撚緊我呀？有好多野唔係得把口就會成功既，你話你想保護身邊既人，你實際做錯乜撚野去保護佢地？用口水保護？

好啦，問返你，你想保護家人，唔向霸權低頭，咁你有咩實施方法？中途可能會遇到乜野問題？有無諗過？

真係唔係話出黎屌你兩句就算，你人生經歷如果最多都係用歌詞呢的野去解釋你既觀點，你都係學下的老屎忽浸多幾年咸水先。

男人係乜野？
袋錢入你袋，就兩句：石可破，而不可奪其堅；丹可磨，而不可奪其赤。
我建議你十年後再拎返呢個post睇下你自己講過乜野，你會自己鞭鳩自己屍。當年我老母都係咁教我既。

視乎你覺得自己有咩不足架姐
總之你對自身有咩不滿就去改進 咁咪進步囉
你有呢種迷思其實係因為你無分番開人際關係技巧同一般技能
你提過個 d 表現到出嚟嘅野同social skill其實更大關係 同一種能力 識表現自己嘅人即使渣 d 都可以睇落好勁
標準答案就梗係同時提升自己 social skill 同其他能力啦 但係如果你口中嘅"成功" 係代表得到其他人嘅認同 咁人際關係手腕就更重要

樓主成個中二病咁 你試下出去打工乜鳩都唔識又唔學 睇下人地會唔會炒鳩左你

唔理做咩都好，樓主遲早會有一日親耳聽到人同你講 ：
你咁俾心機做咩？
太在意其他人睇法捱唔到落去架
網絡上留言就更加係

急不及待好想玩玩了

成功嘅人唔會上連登
所以呢到一班失敗者係到討論如何成功
利申：失敗者

唔駛理啲留言，你都識講1%啦，呢度成堆無撚用嘅人碌完IG FB然後再上連登，佢地何嘗未試過作出改變？之不過一個二個柒下柒下，心血來潮一排之後就無咗件事咁解。嗰1%嘅人唔會黎呢度comment認同你嘅諗法，佢地忙緊其他野。所以你會見到有啲人，明明見到係正確嘅諗法，佢地都會放低一句"你入世未深"就走咗去。佢地無得救，你有得救啊樓主，最緊要就係每日都同自己作個交代，唔好浪費時間，過到自己嗰關。千祈唔好話人聽你想進步，啲人會睇唔過眼，始終有99%人做唔到。

一桶水不會響 半桶水響叮噹

樓主咁多野上學又咁得閒上黎鳩up

衰硬

樓主可唔可以介紹下自己

今年幾大讀緊中學幾年班

今個月問媽咪拎左零用錢未呀top 1%男人

孤兒仔巴打講得好有point. 俾左正皮你 keep going !

記住
每一天都要進步
不論人際 技能 興趣 。。。
都可以進步

作為成功男人就係見到呢個post唔會急住批評佢
你話佢中二病都好，佢都起碼諗緊點樣改善人生呀

我覺得最緊要落手落腳做，諗係容易過做好多既
做做下會發現有困難，但唔放棄，諗方法解決問題，持續落去，你就邁向成功

lm
自己樽頸位左6年7年

香港從小教你唔好出錯，造成好多人唔敢係人面前展示技能，因為怕錯怕瘀，變相令自己係果方面技能有所難進步，係人面前所展示先係你真正自己，話之你私下有幾勁都冇人知，係人面前錯，檢討先會再進步

lm

支持

唔止男人 女人都應該係咁

出發點好緊要，如果係為左比d野/實力人地睇，咁你嘅興趣只係「表演比人睇」，而唔係鍾意個樣野而去做、而去學。
當然，要係某d時候同場合好好咁表演自己、做好自己嘅marketing同包裝啦，但絕對唔會係出發點囉。

通才同專才，其實而家社會兩種人都需要。
籠統d講，通才嘅人可以做好多野，可以係唔同範疇做協調、指揮、調停嘅事情，同唔同嘅人都可以打交道、做朋友；相反專才而家買少見少，而家好多人、好多工種都要求你乜都識d，咁好易變左乜都唔識！而家一個肯精研一樣野嘅人，實在好少！

同埋，我覺得呢個課題唔只局限係男人，女人其實都一樣，樓豬係咪性別騎士、大男人主義？
不過多謝樓主開post討論，支持！

係香港地，學好英文先，其他再諗 。

夢想有一日睇西片唔睇字幕完全睇得哂聽得明。

認同
男人既世界
成功程度係infinite

睇曬成個post 我認同有巴打話樓主似係仲年輕 我諗好多人都試過好似樓主咁有好大好大既夢想 但係奈何現實成個浪咁下下打埋黎 依個時候有d人會埋怨 覺得自己懷才不遇 有d人會再努力想企返起身 如果樓主係後者 咁 不過我個人認為 唔科學d講句就係一命二運三風水 科學d既講法就係成功首要係有家底 外國都有用左四十幾年既research講左生係有錢屋企既人係長大後都會有錢 而生係窮人屋企既人好細好細機會會上到中產 如果樓主有睇/讀sociology 應該會清楚社會係幾咁唔公平 而努力就會成功既講法好多sociologist都認為係社會upper class用黎操控lower class既講法 想佢地繼續努力工作 唔會搞protest對抗社會既權貴(有興趣可以睇下Karl Marx既alienation同Herbert Marcuse既surplus repression) 舉個例子 你如果本身窮 冇父幹冇母幹 你想生存就要返工 你份糧比完租雜費 得返個少少 根本連學野既錢都冇 你點進步 仲有有d人一份工賺到既錢根本唔夠生活 可能要返兩份工 返到攰到仆街你仲叫佢進步？對社會某d人黎講你話佢做唔到leader/top 1%係因為佢唔努力其實好不切實際 如果樓主屋企本身冇乜憂慮既恭喜你啦

睇左頭幾段本身想屌柒你

呢個topic可以好多嘢講

推到出第二、三、四個post

學如逆水行舟，不進則退

喺呢個日新月異嘅時代更是如此

樓主有進步嘅心已經唔會輕易被淘汰

不如咁諗 驕兵必敗係岩既
但做得驕兵已經有一定地位金錢 唔計d自信爆棚既廢柴
咁點解仲要追求做top1%成功人類？
就算你點勁都好 仲有一d野你唔想學亦都學唔黎
加上可能你已經四五十歲 你要做既野就係動物天性咁 傳宗接代 教育下一代 而唔係盲目咁追求成功

而且樓主決心成為通才更係十分難得

我都打算做通才

並且打算活到老學到老

"作為一個成功嘅男人係要不停進步"

呢條問題我從來冇考慮過

首先，因為我思考嘅時候唔會侷限於性別

其次，究竟何為"成功"？

香港社會上嘅定義係：
"成功嘅男人"：有車、有錢、有樓

但"成功"嘅定義應該人人都唔同

比如有個人，30歲成為左世界首富
但一年後佢因為健康理由死左
咁佢又係咪"成功"呢？

但不得不提香港依個咁忙碌壓力咁大嘅城市，淨係要搞掂生活已經打消好多人建立興趣，擴闊視野，持續學習嘅念頭。

好多人寧願走去同人social，打機，都唔會走去睇書，學習，因為後者花精神花時間又要恆心，跟住社會發展走落去要跨越依個心理關口只會越來越難

先唔好理性別，個人認為做人一生開心快活已經夠成功，香港地要做到開心快活分分鐘重難過搵到錢有社會地位

目前我對"成功"的定義係：

高HQ(健商)+身體健康 (唔係亞健康)、
高FQ(財商)+財務自由、
高EQ、高AQ(逆境智商)、
有充足解難能力、
有夢想有事業(有家庭)

然後我發現正面思考如何達至"成功"還有 為何會"成功" 實在太難
我更傾向從"失敗"/"錯誤"中思考

世界級知名成功人士都喜歡看書

我認為係這正正反映出他們的高財商

因為他們都知道投資回報最好的項目，
並不是投資於股票市場、樓市等等，
而係投資自己

我淨係知你標點符號要進步
睇撚死人咩

人人都有唔同嘅經歷 唔同嘅經歷亦創造出唔同嘅人生
你覺得一個人需要幾耐時間去思考一樣嘢
一年？十年？定一世
你可能覺得我好似好衝動 做事唔經大腦
但我唔似某部分人咁 一未得個諗字 最尾乜都冇做到
我知知道成功靠苦幹
如果你覺得思考三個月都唔夠嘅話
好抱歉 我覺得已經太多
多到我已經可以實行

至於你話點保護人 我承認 依樣嘢真係好難
有咩方法？諗過好多但實際上好多都唔得
但好難 甚至冇機會就係你停止進步嘅理由？
你真係覺得試都唔識嘅人會有成功嘅一日？
我亦相信 現實嘅社會係會磨滅人類嘅意志
出到社會絕對會被好多人打擊 上司 同事 甚至唔識嘅人 都有可能成為你嘅障礙
唔通要等到老曬先黎後悔 點解當時得個諗字咩

所以我雖然細個 但我唔想依世都為生活而生活
難 唔通真係要退縮？

sor啊 會改架啦

幽默感一定唔係天生

我諗我已經答左樓主第二條問題

至於第一條問題，
"進步"可能與"退步"同時發生，
觀點與角度唔同，睇出黎就可以完全唔同。
比如 科技嘅進步 同時 間接令 人類身體機能退化

至少我認為思考"何為進步"呢條問題嘅必要性不大

樓主有彈fingerstyle？ 玩開邊個啲歌？？

1. 我就覺得應該要為自己而活 學自己有興趣既野 再有興趣落去就再深入d 了解

2. 無野係人地見唔到 eg 睇書 人地唔會睇到你既進步 但係 談吐之間 人地就會知你咩斤両

3. 依個我覺得係身材 做gym 好明顯的

4. 同上 你有再多既錢 但係唔健康 咁點享受生活

5. 唔識 因為我只係loser

你睇野太片面，人生係乜野，用一世去諗都會完，當你成長有過唔同經歷就會開始有更成熟既睇法。三個月就諗明白你太睇等起自己。

你諗左三個月，你實際做左乜野？做落有咩困難？有困難點樣解決？我唔係黎屌你，而係話俾你知，做落見到困難再堅持到落去先好出黎講野。老實講，我唔知你咩背景，除非你係富二代，或者超級天才後生時已經一飛沖天，但如果你只係一個普通人，我話你聽你老老實實腳踏實地可以照顧到自己已經要謝天謝地。

你所講咩叫試都唔試既人，果的人只不過係默默咁去做而唔會出聲咁解。後生仔唔好下下少少成績就拎出黎吹，顯得自己唔夠沉穩。

同埋，生活就係前進既一部分，你再努力，賺再多既錢都係係生活入面，你既世界仲係太細，幼嫩到你未體會到咩叫生活。有衝勁係好，人亦唔應該固步自封，但唔好衝出黎俾人笑，多一分謙虛，多一分穩重，呢個就係你問點做一個男人既問題。

真心，樓主真係好中二病，諗三個月就好似看透世事，不停打飛機話自己諗左好耐打出黎舒服哂
首先，想改變唔係用把口，係用行動。
其次，無人想知你既事，大家留言只係buy你所謂要進步，但其實呢啲同心靈雞湯無分別，係人都知既事。
即係呢，成功既男人係點我唔知，因為我都好細個，但都幾肯定成功既男人唔會瘋狂自我打飛機覺得自己已看透世事。
要係人地面前認屎認屁要人認同你其實好幼稚

咁多位巴打！
想問下大家覺得有咩書值得去睇呀？由細到大都冇咩睇書習慣，但係覺得有咁既需要去睇！

另外都想問下大家點樣由一個被動既學習者變成一個主動既學習者呀？（大家知香港既教育就係係咁塞野比你，由細到大都唔識自己去搵野來學來做）同埋想知點樣先有動力/點樣鼓勵自己去進步？
自己鍾意彈結他，都好好入到音樂系，但係一直都係人地比咩我就彈咩..好想去聽多d識多d知多d
但一直都唔知點入手咁

Btw見到喱個post好開心 一班人咁熱烈咁討論進步既睇法！一直都想搵人討論喱樣野！多謝樓主

樣樣都要接觸下但只少要有一樣精

同意 特別係最後個段
不如樓主講黎聽下三個月諗到d咩可以實行令佢做成世界上既top 1%
好想睇 Asian elon musk

你知唔知，其實世界上好多成功既人本身並唔係朝住佢地成功果個方向去行，我既建議係，如果你仲細個，只需要集中一件事，就係做好每一件派落黎俾你做既野。

就好似你話學結他，人地派乜你就努力練乜，到最後你可能發現你乜柒都識彈。

好多人覺得一定要主動點點點，但其實可以處理好每一件被動既事先有主動去選擇既資格

樓主我好buy你個句
你唔踏出第一步永遠唔知自己成功定失敗
失敗左咪再黎過囉

The subtle art of not giving a fuck

講真冇人唔會唔認同人係要不停進步, 唔淨係男人
不進則退

但係你講到咁誇張天花龍鳳, 好明顯睇得出你係冇咩經歷既人
你以為得你好想好努力進步?
大把人好努力, 你真係以為得top1%叫勁, 其他人全部on9呀
有幾多人仲係努力緊既階段, 花緊數以年計既年時間去鑽研一樣野
你用3個月去睇書乜乜柒柒睇如何進步, 跟住就好似看透世事發奮圖強
我用左5年6年去鑽研一樣興趣, 咁我咪好on9?

我諗一個有經歷, 不停嘗試緊進步既人都會覺得你諗得太簡單
除左中二病同熱血上頭, 我諗唔到其他理由解釋
稍為想自己有d成就既人都會經歷過你呢個階段, 唔好以為自己有幾正面幾特別

進唔進步係不停同自己比較既過程得出黎既結果
而你仲停留係人地既目光, 人地覺得點點點, 實在太膚淺

唔係好明咩叫'世界上好多成功既人本身並唔係朝住佢地成功果個方向去行'.. 但的確係好既提醒！做好被動既先有主動既選擇

最尾果段好認同+1
我見過差唔多所有勁人都係好謙虛
其實呢種人其實對自己好有自信, 但唔會自大
高手通常都係咁

男女都應該啦

而佢地果種謙虛唔係「因為自己會被討厭 所以我要謙虛」
而係真係覺得自己仲有好多野唔識 仲有好多野要學果種
畢竟愈係識少少 愈會扮代表

係識得越多，先越知道自己仲有好多野未識

舉一個例子，大陸有一個都幾出名既醫學教授，佢本身讀機械工程，一心諗住做呢方面既野。但當年其實所有大陸佬既工作都係政府指派，佢最後派左去醫學院。

呢個教授話當時根本無諗咁多，既然條路係咪行，咪努力的行落去。佢開始埋頭研究佢學到既野，最後變左果一科既權威。

我真係唔記得左佢叫咩名，不過無論呢個經歷係咪真實，都話到俾你聽，有時被動接受並唔代表無前進，唔一定係要下下都主動去搵一條「自己認為光明既路」。成功既路有好多條，但靠自己成功既方法得一種。

身邊有朋友學野就係為左溝女，當女仔拒絕時就放棄學，樣樣都冇心機

太對了

一個真正有自信嘅男人散發出嚟嘅味道係扮唔到出嚟
佢地入面嘅內涵根本唔洗刻意做出嚟已經由一舉手一投足不經意咁湧出嚟
好似有鼓氣場，即使外型未必好出眾著頹衫都會成為焦點
會有種好想同佢接觸嘅感覺

第三題，搵錢
第四題，搵錢
第五題，用錢搵錢
此post已完
乜野深度闊度都不及你銀包有錢來得實在

同意 讀master phd都唔止三個月啦
樓豬係咁話同人討論成功 一有against佢既意見就起曬竿

可能因為佢話佢生存係為左人地認同佢

可唔可以話係透過現在好好裝備自己，盡力做好每一件事？

我一路都係咁覺得
出發點根本錯左
當人進步到某一個階段見到好多好勁既人或事就會覺得自己其實好撚垃圾
好明顯佢未去到果度

其實你最尾一句我都幾認同 我有啲私人嘢 唔方便起到講出黎 我所進步嘅動力唔單止出於認同 而仲有保護 當你見到父母不斷被欺壓 你就會明

你只有做好每一件事先會有下一件事去做。我見過好多有衝勁但無耐性既年輕人，覺得自己好叻，不屑去做人地交俾佢既小事，做到馬馬虎虎咁。跟住就話自己好好學，想幫手做的難的既野，我只會話呢種人太過好高騖遠，連一件小事都展示唔到令人放心既能力，點會俾更難既野佢做？

裝備自己要既係時間既累積，我同過好多一般人口中轉數快又多計既人做事，佢地無一例外係有好多自己親身落手學習既經驗，因為做得多，咩問題都遇過，所以當出現問題佢地永遠係轉數最快果個。所以唔好怕蝕底，工作上，學習上既機會盡量都唔好放過。

其實後生仔輕視身邊既小事基本上係人生必經階段，一個人由目光自視過高變到返番自己腳底做好每一件小事，呢個係一個過程，亦都係成就更大既事既根基

留名